索討2億美元金援不成 聖國主動與台斷交

2016-12-21 09:01
聯合報 記者程平╱即時報導
WhatsApp
聖多美普林西比決定與台灣斷交，據可靠消息，自今年初起，雙方就傳出外交可能生變的消息，外交部一直將與聖多美間的外交關係列為危險的「黃燈」。今年9月，外交部長李大維還特別藉由出席國總統就職典禮的機會，親自出訪鞏固，但沒想到，對方開出超過2億美元的金援天價，讓我方不能接受。
有外交人士透露，在馬政府時期，其實就有很多邦交國想藉由兩岸間在外交上的競爭向雙方索討，但由於兩岸外交休兵，因此這些國家完全討不到便宜。但在蔡政府上台後，這些國家又開始利用兩岸關係的不穩定，向雙方索討，但由於聖多美開出的金援數字是我方無法接受的天價，因此才會與我方斷交。

據了解，這次聖多美與我方斷交，並非是北京方面在背後操作，而是聖多美主動向我方提出斷交後，再向北京示好，北京方面在確認聖多美提出與台灣斷交後，才被動地接受聖多美提出建交的要求。但外交人士憂心，這只是第一張倒下去的骨牌。

中華民國1971年已經結束

同一個美國建交，好過同一百個呢D濕鳩國家建交啦

wiki: 聖普是世界上最低度開發國家之一。

而

我

台灣已有美國免簽

最好全部跟中華民國斷交
從始國際上沒有中華民國